\begin{ques}
\emph{La difficulté essentielle ici est qu'on ne parvient pas à une
  inégalité de la forme
  $C(2^k) \leq 2 C(2^{k-1}) + O(2^k)$. Il existe deux façons de
  résoudre ce problème: la première est d'introduire une suite
  $\alpha_k$ à valeurs entières bien choisie telle qu'on ait
  $C(\alpha_k) \leq 2C(\alpha_{k-1}) + O(\alpha_k)$. On voit assez
  vite qu'il suffit d'avoir $\ceil{\alpha_k/2} +1 \leq \alpha_{k-1}$
  pour tout $k$, ainsi que $\alpha$ tendant vers $+\infty$.
  Par exemple, $\alpha_k = 4 + 2^k$ pour $k\in \N$ convient. On pose
  ensuite comme précédemment $u_k = C(\alpha_k)$.
  Une autre possibilité est d'effectuer un changement de variable bien
choisi. C'est la solution que nous prenons ici.}

Posons $D(n) = C(n+2)$ pour $n\in \N$. $D$ est croissante et on a
\begin{align*}
  D(n) &\leq 2C\p{\ceil{\frac{n+2}{2}} + 1} + O(n+2)\\
  &\leq 2C\p{\ceil{\frac{n}{2}} + 2} + O(n)\\
  &\leq 2D\p{\ceil{\frac{n}{2}}} + O(n)
\end{align*}
On sait qu'on a alors $D(n) = O(n\log n)$.

Or pour $n\geq 2$, on a $C(n) = D(n-2) = O\p{(n-2)\log (n-2)}$, d'où
pour $n$ au voisinage de $+\infty$ 
\begin{equation*}
  C(n) = O(n\log n)
\end{equation*}
\end{ques}
